% ============================================================================ %
% Tento dokument není zpravidla třeba editovat,
% obsahuje nastavení balíčků, vzhledu, stylů.
%
% Kódování: UTF-8 (žluťoučký kůň úpěl ďábelšké ódy)
% ============================================================================ %


% ============================================================================ %
% BALÍČKY

%\usepackage[czech,english]{babel} % volba při kompilaci latexem (vyžaduje texlive-lang), zakomentovano, nastavovanu prikazem \nastavjazyk
\usepackage[T1]{fontenc}% definice vnitřního kódování
\usepackage[utf8x]{inputenc} % slouží pro definici kódování (při problémech zkusit zaměnit utf8x za utf8)
\usepackage{color}      % umožňuje použití barev
\usepackage{graphicx}	% rozšíření práce s grafikou
\usepackage{amsmath}	% balíček pro pokročilejší matematiku
\usepackage{fancyhdr}	% detailnější nastavení záhlaví a zápatí
\usepackage{tocloft}	% umožňuje pohodlné nastavení vzhledu obsahu, seznamu tabulek či obrázků
\usepackage{textcase}	% změna VeLiKoStI PíSmA
\usepackage{ifthen} 	% balíček umožňující skladby if, then -- využijeme při definici nadpisů
\usepackage{setspace}	% balíček umožňující nastavit řádkování na 1, 1.5, 2
\usepackage{ccaption}	% vylepšení práce s popisky obrázků či tabulek
\usepackage{sectsty}	% pro nastavení vzhledu nadpisů
\usepackage[srcstyle=leftnumhang,linenumbersep={\ }]{examplep} % pokročilejší sazba programového kódu
\usepackage{url}        % balíček pro vysázení internetové adresy stylem verbatim s vylepšeným řádkovým zlomem
\usepackage{afterpage}
%\usepackage{layout}	% zobrazí nastavení tiskového zrcadla (příkaz \layout)
%\usepackage{times}		% balíček pro použití fontu times
%\usepackage{verbatim}	% vysází text bez formátování, tak jak je zapsán v souboru
%\usepackage{indentfirst} % definuje odsazení prvního řádku odstavce
%\usepackage{makeidx}	% vytvoří rejstřík
\usepackage[pdftex,pdfa,hidelinks,breaklinks]{hyperref}	% vytváří křížové odkazy
%\usepackage{multicol}	% vícesloupcová sazba
%\usepackage{flafter}	% zajistí, aby se plovoucí objekty objevovali až za jejich umístěním v textu
\usepackage{chngcntr}   % Umožňuje změnu nastavení číslování obrázků, tabulek i rovnic
\usepackage{etoolbox}   % Tool-box for LaTeX programmers
\usepackage[labelsep=space,tableposition=bottom,justification=centering]{caption} % Přenastavení popisků u figur a tabulek

% ---------------------------------------------------------------------------- %

\usepackage{xmpincl}
\usepackage{hyperxmp}

% \convertDate converts D:20080419103507+02'00' to 2008-04-19T10:35:07+02:00
\def\convertDate{%
    \getYear
}
{\catcode`\D=12
 \gdef\getYear D:#1#2#3#4{\edef\xYear{#1#2#3#4}\getMonth}
}
\def\getMonth#1#2{\edef\xMonth{#1#2}\getDay}
\def\getDay#1#2{\edef\xDay{#1#2}\getHour}
\def\getHour#1#2{\edef\xHour{#1#2}\getMin}
\def\getMin#1#2{\edef\xMin{#1#2}\getSec}
\def\getSec#1#2{\edef\xSec{#1#2}\getTZh}
\def\getTZh +#1#2{\edef\xTZh{#1#2}\getTZm}
\def\getTZm '#1#2'{%
    \edef\xTZm{#1#2}%
    \edef\convDate{\xYear-\xMonth-\xDay T\xHour:\xMin:\xSec+\xTZh:\xTZm}%
}
\expandafter\convertDate\pdfcreationdate

\pdfminorversion 4

\immediate\pdfobj stream attr{/N 3}  file{graphics/sRGBIEC1966-2.1.icm}
\pdfcatalog{%
  /OutputIntents [ <<
  /Type /OutputIntent
  /S/GTS_PDFA1
  /DestOutputProfile \the\pdflastobj\space 0 R
  /OutputConditionIdentifier (sRGB IEC61966-2.1)
  /Info(sRGB IEC61966-2.1)
 >> ]
}

\providecommand{\xmpOrg}{Tomas Bata University in Zlín, Czech Republic}
\providecommand{\xmpProducer}{}
\providecommand{\xmpDoi}{}
\providecommand{\xmpJournalnumber}{}
\providecommand{\xmpVolume}{}
\providecommand{\xmpIssue}{}
\providecommand{\xmpCoverDisplayDate}{}
\providecommand{\xmpCoverDate}{}
\providecommand{\xmpJournaltitle}{}
\providecommand{\xmpFirstpage}{}
\providecommand{\xmpLastpage}{}
\providecommand{\xmpAuthoritativeDomain}{}
\providecommand{\xmpCreatorTool}{}


% ============================================================================ %
% NASTAVENÍ TISKOVÉHO ZRCADLA

\newcommand{\valueTextHeight}{242mm}	% výška tiskového zrcadla
\newcommand{\valueTextWidth}{155mm}	% šířka tiskového zrcadla
\newcommand{\valueVOffset}{-1.61cm}	% vertikální posunutí tiskového zrcadla
\newcommand{\valueSideMargin}{0.96cm}	% levý okraj
\newcommand{\valueHeadHeight}{0.6cm}	% záhlaví
\newcommand{\valueHeadSep}{1cm}	% záhlaví

\textheight=\valueTextHeight
\textwidth=\valueTextWidth
\voffset=\valueVOffset
%\voffset=-1in
%\topmargin=-2.9cm

\oddsidemargin=\valueSideMargin
\evensidemargin=\valueSideMargin

\headheight=\valueHeadHeight
\headsep=\valueHeadSep

% nastavení zápatí
\footskip=1ex
\cfoot{}
% "vypnout" poznámky na okrajích
\marginparpush=0mm
\marginparwidth=0mm
\marginparsep=0mm

\pagestyle{fancy}

% Nastavení obalujících okrajů okolo popisků figur a tabulek
\captionsetup[figure]{aboveskip=10pt}
\captionsetup[figure]{belowskip=0pt}
\captionsetup[table]{aboveskip=0pt}
\captionsetup[table]{belowskip=-5pt}


% ============================================================================ %
% NASTAVENÍ PÍSMA, ODSTAVCE, ROVNIC, POZNÁMEK

\parindent=0em				% velikost odstavcové zarážky na nulu
\def\thefootnote{\arabic{footnote})}	% poznámka pod čarou se závorkou
\onehalfspacing % nastavím řádkování tímto způsobem nebo \renewcommand{\baselinestretch}{1.5} ??
\setlength{\parskip}{3pt}		% vertikální mezera mezi nadpisy
%\def\label#1{{\sf ! #1 ! }}		% možnost zobrazení všech \label{}


% ============================================================================ %
% NASTAVENÍ ČÍTAČŮ

\setcounter{tocdepth}{3} % do obsahu se ukládají pouze první dvě úrovně kapitol


% ============================================================================ %
% PDF/A STANDARD

% http://www.mathstat.dal.ca/~selinger/pdfa/
% https://blog.zhaw.ch/icclab/creating-pdfa-documents-for-long-term-archiving/
% http://support.river-valley.com/wiki/index.php?title=Generating_PDF/A_compliant_PDFs_from_pdftex

% Prerequisites: pdflatex, hyperref, xmpincl
% pdfTeX at least in version 1.40.15 (in Linux add repository ppa:jonathonf/texlive, update and upgrade texlive-full)
%
% Validator: https://www.pdf-online.com/osa/validate.aspx

\newcommand{\aplikujpdfa}{
	\ifczech
		\providecommand{\xmpTitle}{\nazevcz}
		\providecommand{\xmpAuthor}{\autor}
		\providecommand{\xmpKeywords}{\klicovaslovacz}
		\hypersetup{
			pdftitle={\nazevcz},
			pdfauthor={\autor},
			pdfsubject={\abstraktcz},
			pdfkeywords={\klicovaslovacz},
			pdflang={en}
		}
	\else \ifenglish
		\providecommand{\xmpTitle}{\nazeven}
		\providecommand{\xmpAuthor}{\autor}
		\providecommand{\xmpKeywords}{\klicovaslovaen}
		\hypersetup{
			pdftitle={\nazeven},
			pdfauthor={\autor},
			pdfsubject={\abstrakten},
			pdfkeywords={\klicovaslovaen},
			pdflang={en}
		}
	\fi \fi
	
	\makeatletter
	\includexmp{tex/pdfa-1b}
	\makeatother
}


% ============================================================================ %
% UŽIVATELSKÉ STYLY

% Styl nn = nečíslovaný nadpis (je vysázený v obsahu)
\def\nn#1{\clearpage\section*{\MakeTextUppercase{#1}}\addcontentsline{toc}{section}{#1}}

% Styl nm = nečíslovaný nadpis (není vysázený v obsahu)
\def\nm#1{\clearpage\section*{\MakeTextUppercase{#1}}}

% Styl ns = nečíslovaný nadpis na stejné stránce (není vysázený v obsahu)
\def\nns#1{\section*{\MakeTextUppercase{#1}}}

% Styl n{ur}{nadp} pro nadpisy, kde ur je číslo úrovně a nadp je text nadpisu
\def\n#1#2{
	\ifthenelse{#1=1}{\clearpage\section{#2}}{
		\ifthenelse{#1=2}{\subsection{#2}}{
			\ifthenelse{#1=3}{\subsubsection{#2}}{\paragraph{\itshape\bfseries{#2}}
}}}}

% Styl pro obrázky
% \obr{popisek}{label}{rozměr (0.0 - 1.0)}{soubor}
\def\obr#1#2#3#4{
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=#3\linewidth]{#4}
		%\captionwidth{#3\linewidth}
		%\changecaptionwidth
		\captionsetup{width=#3\linewidth}
		\caption{#1}
		\label{#2}
	\end{figure}
}

% Styl pro tabulky
% \tab{popisek}{label}{rozměr (0.0 - 1.0)}{definice sloupců}{obsah} 
\def\tab#1#2#3#4#5{
	\begin{table}[h]
		%\captionwidth{#3\linewidth}
		%\changecaptionwidth
		\captionsetup{width=#3\linewidth}
		\caption{#1}
		\label{#2}
		\begin{center}
			\centering
			\begin{tabular}{#4}
				#5
			\end{tabular}
		\end{center}
	\end{table}
}

% Styl pro tabulky v příloze
% \tabpri{popisek}{definice sloupců}{data tabulky}
\def\tabpri#1#2#3{
	\begin{table}[h]
	\begin{center}
	#1
	\end{center}
	\begin{center}
	\begin{tabular}{#2}
	#3
	\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}
}
	
% Styl pro tabulky z MS Excelu exportované do EPS
% \extab{popisek}{rozměr (0.0 - 1.0)}{soubor}
\def\extab#1#2#3{
	\begin{table}
	%\captionwidth{#2\linewidth}
	%\changecaptionwidth
	\captionsetup{width=#2\linewidth}
	\caption{#1}
	\begin{center}
	\includegraphics[width=#2\linewidth]{#3}
	\end{center}
	\end{table}
}

% Styl pro rovnice
% \rov[klíčové slovo]{rovnice}
\newcommand{\rov}[2][chybejici rovnice]{
	\begin{equation}
	#2
	\label{#1}
	\end{equation}
}
	
% Příkaz pro vysázení seznamu obrázků
\def\seznamobr{
	\clearpage
	\ifczech
		\addcontentsline{toc}{section}{Seznam obrázků}
	\else \ifenglish
		\addcontentsline{toc}{section}{List of Figures}
	\fi \fi
	\listoffigures
	\clearpage
}

% Příkaz pro vysázení seznamu tabulek
\def\seznamtab{
	\clearpage
	\ifczech
		\addcontentsline{toc}{section}{Seznam tabulek}
	\else \ifenglish
		\addcontentsline{toc}{section}{List of Tables}
	\fi \fi
	\listoftables
	\clearpage
}

\newcommand{\OdsazovaniOdstavcuStart}[0]{
	\ifenglish
		\setlength{\parskip}{5mm} % English indentation of paragraphs
	\else \ifczech
		\setlength{\parindent}{5mm} % Czech indentation of paragraphs
	\fi \fi
}

\newcommand{\OdsazovaniOdstavcuStop}[0]{
	\ifenglish
		\setlength{\parskip}{0mm} % English indentation of paragraphs
	\else \ifczech
		\setlength{\parindent}{0mm} % Czech indentation of paragraphs
	\fi \fi
}

% Příkaz pro vysázení seznamu literatury
\newcommand{\seznamlit}[1]{
	\clearpage
	\ifczech
		\addcontentsline{toc}{section}{Seznam použité literatury}
	\else \ifenglish
		\addcontentsline{toc}{section}{References}
	\fi \fi
	\begin{thebibliography}{99}
	#1
	\end{thebibliography}
}

\newcommand{\seznamlitbib}{
	\bibliographystyle{tex/csplainnat} % Respects the norm of ČSN ISO 690
	\newpage
	\clearpage
	%\cleardoublepage
	\addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{}{\ifenglish References \else \ifczech Seznam použité literatury \fi \fi}}
	\bibliography{tex/literatura}
}

% Příkaz pro přípravu seznamu použitých zkratek a symbolů
\newcommand{\seznamzkr}{
	\ifczech
		\nn{Seznam použitých symbolů a zkratek}
	\else \ifenglish
		\nn{List of Abbreviations}
	\fi \fi
}

% Příkaz \cast jako alternativa k \part
\def\cast#1{
	\part{#1}
}

% Příkaz \obsah vysází obsah v daném místě
\def\obsah{
	\deaktivujZahlavi
	\clearpage
	\thispagestyle{empty}
	\tableofcontents
	\clearpage
	\pagestyle{fancy}
	\aktivujZahlavi
}

% Zkrácení stylu \textbf na \b
\def\b#1{
	\textbf{#1}
}

% \bi = tučná kurzíva
\newcommand{\bi}[1]{\textbf{\textit{#1}}}

% \it = kurzíva
\renewcommand{\it}[1]{\textit{#1}}

% Nastaveni nezobrazovani zahlavi dokumentu
\newcommand{\deaktivujZahlavi}{
	\lhead{}
	\rhead{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
}

\newcommand{\vertikalniPosunObsah}{
	\voffset=\valueVOffset\evensidemargin=\valueSideMargin\oddsidemargin=\valueSideMargin\headsep=\valueHeadSep\headheight=\valueHeadHeight\setlength{\parskip}{3pt}\textheight=\valueTextHeight\textwidth=\valueTextWidth
}

\newcommand{\zadani}{
	\clearpage
	\thispagestyle{empty}
	*** Nascanované zadání, strana 1 ***
	\clearpage
	\thispagestyle{empty}
	*** Nascanované zadání, strana 2 ***
}

% Nastaveni zobrazovani zahlavi dokumentu
\newcommand{\aktivujZahlavi}{
	\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
	\rhead{\thepage}
	
	\ifczech
		\lhead{\b{UTB ve Zlíně, \ifthenelse{\equal{\fakulta}{FAI}}{Fakulta aplikované informatiky}{\ifthenelse{\equal{\fakulta}{FAME}}{Fakulta managementu a ekonomiky}{\ifthenelse{\equal{\fakulta}{FHS}}{Fakulta humanitních studií}{\ifthenelse{\equal{\fakulta}{FLKR}}{Fakulta logistiky a krizového řízení}{\ifthenelse{\equal{\fakulta}{FMK}}{Fakulta multimediálních komunikací}{\ifthenelse{\equal{\fakulta}{FT}}{Fakulta technologická}{\ifthenelse{\equal{\fakulta}{UNI}}{Univerzitní institut}{}}}}}}}}}
	\else \ifenglish
		\lhead{\b{TBU in Zlín, \ifthenelse{\equal{\fakulta}{FAI}}{Faculty of Applied Informatics}{\ifthenelse{\equal{\fakulta}{FAME}}{Faculty of Management and Economics}{\ifthenelse{\equal{\fakulta}{FHS}}{Faculty of Humanities}{\ifthenelse{\equal{\fakulta}{FLKR}}{Faculty of Logistics and Crisis Management}{\ifthenelse{\equal{\fakulta}{FMK}}{Faculty of Multimedia Communications}{\ifthenelse{\equal{\fakulta}{FT}}{Faculty of Technology}{\ifthenelse{\equal{\fakulta}{UNI}}{University Institute}{}}}}}}}}}
	\fi \fi
}

% Příkaz \logopracerok vloží na dané místo logo fakulty, typ práce a rok
\newcommand{\logopracerok}{
	\ifczech
		\iffai  \put(82.2,-223.3){\makebox(84,16.4){\includegraphics[width=90mm]{graphics/logo/fai_logo_cz.png}}} \fi
		\iffame \put(82.2,-223.3){\makebox(84,16.4){\includegraphics[width=90mm]{graphics/logo/fame_logo_cz.png}}} \fi
		\iffhs  \put(82.2,-223.3){\makebox(84,16.4){\includegraphics[width=90mm]{graphics/logo/fhs_logo_cz.png}}} \fi
		\ifflkr \put(82.2,-223.3){\makebox(84,16.4){\includegraphics[width=90mm]{graphics/logo/flkr_logo_cz.png}}} \fi
		\iffmk  \put(82.2,-223.3){\makebox(84,16.4){\includegraphics[width=90mm]{graphics/logo/fmk_logo_cz.png}}} \fi
		\ifft   \put(82.2,-223.3){\makebox(84,16.4){\includegraphics[width=90mm]{graphics/logo/ft_logo_cz.png}}} \fi
		\ifuni  \put(82.2,-223.3){\makebox(84,16.4){\includegraphics[width=90mm]{graphics/logo/uni_logo_cz.png}}} \fi
	\else \ifenglish
		\iffai  \put(82.2,-223.3){\makebox(84,16.4){\includegraphics[width=90mm]{graphics/logo/fai_logo_en.png}}} \fi
		\iffame \put(82.2,-223.3){\makebox(84,16.4){\includegraphics[width=90mm]{graphics/logo/fame_logo_en.png}}} \fi
		\iffhs  \put(82.2,-223.3){\makebox(84,16.4){\includegraphics[width=90mm]{graphics/logo/fhs_logo_en.png}}} \fi
		\ifflkr \put(82.2,-223.3){\makebox(84,16.4){\includegraphics[width=90mm]{graphics/logo/flkr_logo_en.png}}} \fi
		\iffmk  \put(82.2,-223.3){\makebox(84,16.4){\includegraphics[width=90mm]{graphics/logo/fmk_logo_en.png}}} \fi
		\ifft   \put(82.2,-223.3){\makebox(84,16.4){\includegraphics[width=90mm]{graphics/logo/ft_logo_en.png}}} \fi
		\ifuni  \put(82.2,-223.3){\makebox(84,16.4){\includegraphics[width=90mm]{graphics/logo/uni_logo_en.png}}} \fi
	\fi \fi
	\put(0,-205){\linethickness{1pt}\line(1,0){170}}
	\ifczech
		\ifbp \put(4,-215){\makebox(69.5,4.5)[l]{\noindent\fontsize{16}{1}\usefont{OT1}{phv}{m}{n}Bakalářská práce}} \fi
		\ifdp \put(4,-215){\makebox(69.5,4.5)[l]{\noindent\fontsize{16}{1}\usefont{OT1}{phv}{m}{n}Diplomová práce}} \fi
		\ifsm \put(4,-215){\makebox(69.5,4.5)[l]{\noindent\fontsize{16}{1}\usefont{OT1}{phv}{m}{n}Seminární práce}} \fi
	\else \ifenglish
		\ifbp \put(4,-215){\makebox(69.5,4.5)[l]{\noindent\fontsize{16}{1}\usefont{OT1}{phv}{m}{n}Bachelor's thesis}} \fi
		\ifdp \put(4,-215){\makebox(69.5,4.5)[l]{\noindent\fontsize{16}{1}\usefont{OT1}{phv}{m}{n}Master's thesis}} \fi
		\ifsm \put(4,-215){\makebox(69.5,4.5)[l]{\noindent\fontsize{16}{1}\usefont{OT1}{phv}{m}{n}Seminar paper}} \fi
	\fi \fi
	\put(4,-220){\makebox(69.5,4.5)[l]{\noindent\fontsize{16}{1}\usefont{OT1}{phv}{m}{n}\rok}}
	\put(0,-225){\linethickness{1pt}\line(1,0){170}}
	\put(75,-223.3){\linethickness{1pt}\line(0,1){16.4}}
}

% Úvodní stránka s logem fakulty
\newcommand{\titulnistrana}{
	\thispagestyle{empty}
	\voffset=-2.01cm\evensidemargin=0pt\oddsidemargin=0cm\parindent=0pt\headsep=0pt\headheight=0pt\parskip=0pt\textheight=272mm\textwidth=200mm
	\renewcommand{\baselinestretch}{0}
	
	\setlength{\unitlength}{1mm}
	\begin{picture}(-10,8)
		\ifczech
			% Nazev prace
			%\put(0,-100){\makebox(170,50){\fontsize{24}{1}\usefont{OT1}{phv}{b}{n}#1}}
			%		\put(0,-100){\makebox(170,50){\protect\parbox{0.8\textwidth}{\protect\centering\fontsize{24}{1}\usefont{OT1}{phv}{b}{n}#1}}}
			
			% Vyreseno odradkovani
			\put(0,-100){\makebox(170,50){\protect\parbox{0.8\textwidth}{\protect\centering\setstretch{2.0}\usefont{OT1}{phv}{b}{n}{\Huge\nazevcz}}}}
			
			% Jmeno autora
			\put(0,-135){\makebox(170,25){\fontsize{20}{1}\usefont{OT1}{phv}{m}{n}\autor}}
		\else \ifenglish
			% Nazev prace
			%\put(0,-100){\makebox(170,50){\fontsize{24}{1}\usefont{OT1}{phv}{b}{n}#1}}
			%\put(0,-95){\makebox(170,50){\protect\parbox{0.8\textwidth}{\protect\centering\fontsize{24}{1}\usefont{OT1}{phv}{b}{n}#1}}}
			\put(0,-88){\makebox(170,50){\protect\parbox{0.8\textwidth}{\protect\centering\setstretch{2.0}\usefont{OT1}{phv}{b}{n}{\Huge\nazeven}}}}
	
			%\put(0,-111){\makebox(170,50){\fontsize{20}{1}\usefont{OT1}{phv}{m}{n}#1}}
			%\put(0,-116){\makebox(170,50){\protect\parbox{0.8\textwidth}{\protect\centering\fontsize{20}{1}\usefont{OT1}{phv}{m}{n}#2}}}
			\put(0,-115){\makebox(170,50){\protect\parbox{0.8\textwidth}{\protect\centering\setstretch{1.5}\usefont{OT1}{phv}{m}{n}{\Large\nazevcz}}}}
			
			% Jmeno autora
			\put(0,-140){\makebox(170,25){\fontsize{20}{1}\usefont{OT1}{phv}{m}{n}\autor}}
		\fi \fi
		\logopracerok
	\end{picture}
}


% Strana s abstraktem a klíčovými slovy v češtině a angličtině
\newcommand{\abstraktaklicovaslova}{
	\clearpage
	\thispagestyle{empty}
	\nm{Abstrakt}
	\abstraktcz
	
	\vspace{1cm}
	Klíčová slova: \klicovaslovacz
	
	\vspace{3cm}
	
	\nns{Abstract}
	\abstrakten
	
	\vspace{1cm}
	Keywords: \klicovaslovaen
}


% ============================================================================ %
% NASTAVENÍ ZOBRAZENÍ PŘÍLOH -- SEZNAM, ČÍSLOVÁNÍ, VLASTNÍ STYL

\makeatletter % tímto příkazem dávám najevo, že budu editovat přímo příkazy ze šablony

% definice seznamu příloh - příkaz \listofappendices
\def\listofappendices{%
	\newpage
	\setcounter{section}{0}
	\ifczech
		\addcontentsline{toc}{section}{SEZNAM PŘÍLOH}
		\@restonecolfalse\if@twocolumn\@restonecoltrue\onecolumn\fi
		\section*{SEZNAM PŘÍLOH}
	\else \ifenglish
		\addcontentsline{toc}{section}{LIST OF APPENDICES}
		\@restonecolfalse\if@twocolumn\@restonecoltrue\onecolumn\fi
		\section*{LIST OF APPENDICES}
	\fi \fi
	\@mkboth{LIST OF APPENDICES}{LIST OF APPENDICES}
	\@starttoc{loa}\if@restonecol\twocolumn\fi
	\pagestyle{empty}
	\thispagestyle{fancy}
}

\def\ext@appendix{loa}
\def\tocname{loa}

% definice příkazu \priloha{nazev prilohy} pro vložení nové přílohy
\newcommand{\priloha}[1]{
	\clearpage
	\refstepcounter{section}
	%\voffset=-3cm  % vertikalni posun
	\addtocontents{loa}{\protect\makebox[1.5cm][l]{P \@Roman\c@section.} #1\newline}
	\ifczech
		{\bf PŘÍLOHA P \@Roman\c@section. \MakeTextUppercase{#1}}
	\else \ifenglish
		{\bf APPENDIX P \@Roman\c@section. \MakeTextUppercase{#1}}
	\fi \fi
	\par
}

% ============================================================================ %
% OBSAH: NASTAVENÍ VELKÝCH PÍSMEN PRO NÁZVY SEKCÍ A HLAVNÍCH NADPISŮ

\let\oldcontentsline\contentsline
\def\contentsline#1#2{%
  \expandafter\ifx\csname l@#1\endcsname\l@section
    \expandafter\@firstoftwo
  \else
    \expandafter\@secondoftwo
  \fi
  {%
    \oldcontentsline{#1}{\MakeTextUppercase{#2}}%
  }{%
    \oldcontentsline{#1}{#2}%
  }%
}

\def\@part[#1]#2{
	\ifnum \c@secnumdepth >\m@ne
		\refstepcounter{part}
		\addcontentsline{toc}{section}{\protect\makebox[0.85cm]{\thepart\hfill} #1}
	\else
		\addcontentsline{toc}{section}{#1}
	\fi
	{\parindent \z@ \raggedright
	\interlinepenalty \@M
	\clearpage
	\normalfont
    \ifnum \c@secnumdepth >\m@ne
    	\Large\bfseries
		\nobreak
	\fi
	\vspace*{9cm}
	\center\huge \bfseries\thepart. \MakeTextUppercase{#2}
	\markboth{}{}\par}
	\nobreak
	\clearpage
    \@afterheading
}


% ============================================================================ %
% NASTAVENÍ FORMÁTU ČÍSLOVÁNÍ OBRÁZKŮ A TABULEK

\def\thefigure{\arabic{figure}}      % číslování obrázků typu (y)
\def\thetable{\arabic{table}}        % číslování tabulek typu (y)
\captiondelim{. } % změníme dvoutečku za Obr/Tab za tečku

% Nastavení číslování obrázků, tabulek i rovnic do formátu <číslo kapitoly>.<pořadové číslo>
\counterwithin{figure}{section}
\counterwithin{table}{section}
\counterwithin{equation}{section}

% Odsazeni popisku v seznamu obrazku a tabulek
\patchcmd{\@caption}{\csname the#1\endcsname}{\csname fnum@#1\endcsname}{}{}
%{\renewcommand*\numberline[1]{Fig. \,#1\space}}
\renewcommand*\l@figure{\@dottedtocline{1}{0em}{5.0em}}
\renewcommand*\l@table{\@dottedtocline{1}{0em}{5.0em}}

% Vynulování čítačů
\@addtoreset{table}{section}
\@addtoreset{figure}{section}
\@addtoreset{footnote}{section}
	
\makeatother % a to je ukončení \makeatletter


% ============================================================================ %
% ÚPRAVA VZHLEDU OBSAHU, SEZNAMU OBRÁZKŮ A TABULEK

% nastavení vertikální mezery před stylem část, nadpis 1--3
\setlength{\cftbeforepartskip}{3pt}
\setlength{\cftbeforesecskip}{3pt}
\setlength{\cftbeforesubsecskip}{3pt}
\setlength{\cftbeforesubsubsecskip}{0cm}

% odsazení zleva pro styl část, nadpis 1--3
\setlength{\cftpartindent}{0cm}
\setlength{\cftsecindent}{0cm}
\setlength{\cftsubsecindent}{0cm}
\setlength{\cftsubsubsecindent}{0cm}

% nastavení fontu pro styl část, nadpis 1--3
\renewcommand{\cftpartfont}{\small\bfseries}
\renewcommand{\cftsecfont}{\small\bfseries}
\renewcommand{\cftsubsecfont}{\scshape}
\renewcommand{\cftsubsubsecfont}{}

% odsazení čísla a textu titulku pro styl část, nadpis 1--3
\cftsetindents{part}{0cm}{1cm}
\cftsetindents{sec}{0cm}{1cm}
\cftsetindents{subsec}{0.5cm}{1.25cm}
\cftsetindents{subsubsec}{1cm}{1.5cm}
\cftsetindents{fig}{0cm}{1.5cm}
\cftsetindents{tab}{0cm}{1.5cm}

% nastavení vodící čáry pro styl část, nadpis 1--3, obrázky a tabulky
\renewcommand{\cftdot}{\ensuremath{.}} % tímto příkazem lze změnit vodící tečky v obsahu na jiný znak
\renewcommand{\cftpartleader}{\cftdotfill{0.3}}
\renewcommand{\cftsecleader}{\cftdotfill{0.3}}
\renewcommand{\cftsubsecleader}{\cftdotfill{0.3}}
\renewcommand{\cftsubsubsecleader}{\cftdotfill{0.3}}
\renewcommand{\cftfigleader}{\cftdotfill{0.3}}
\renewcommand{\cfttableader}{\cftdotfill{0.3}}

% změna fontu pro text "Obsah", "Seznam obrázků" a "Seznam tabulek"
\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\normalsize\bfseries\thispagestyle{empty}}
\renewcommand{\cftloftitlefont}{\normalsize\bfseries\thispagestyle{fancy}}
\renewcommand{\cftlottitlefont}{\normalsize\bfseries\thispagestyle{fancy}}
\renewcommand{\cftfigpresnum}{Obr. }
\renewcommand{\cftfigaftersnum}{.}
\renewcommand{\cfttabpresnum}{Tab. }
\renewcommand{\cfttabaftersnum}{.}


% ============================================================================ %
% NASTAVENÍ FONTU PRO NADPISY

\sectionfont{\normalsize}
\subsectionfont{\normalsize\bfseries}
\subsubsectionfont{\small\bfseries}
\paragraphfont{\small\bf}

% definice nového stylu \comment -- komentář k šabloně
\newcommand{\comment}[1]{\color{red}#1\color{black}}


% ============================================================================ %
% VSTUPY

% Nastaveni a kontrola fakulty
\newcommand{\nastavfakultu}[1]{
	\newcommand{\fakulta}{#1}
	\newif\iffai  \let\iffai\iffalse
	\newif\iffame \let\iffame\iffalse
	\newif\iffhs  \let\iffhs\iffalse
	\newif\ifflkr \let\ifflkr\iffalse
	\newif\iffmk  \let\iffmk\iffalse
	\newif\ifft   \let\ifft\iffalse
	\newif\ifuni  \let\ifuni\iffalse
	
	\ifthenelse{\equal{#1}{FAI}}{\let\iffai\iftrue}{}
	\ifthenelse{\equal{#1}{FAME}}{\let\iffame\iftrue}{}
	\ifthenelse{\equal{#1}{FHS}}{\let\iffhs\iftrue}{}
	\ifthenelse{\equal{#1}{FLKR}}{\let\ifflkr\iftrue}{}
	\ifthenelse{\equal{#1}{FMK}}{\let\iffmk\iftrue}{}
	\ifthenelse{\equal{#1}{FT}}{\let\ifft\iftrue}{}
	\ifthenelse{\equal{#1}{UNI}}{\let\ifuni\iftrue}{}
	
	\iffai \else \iffame \else \iffhs \else \ifflkr \else \iffmk \else \ifft \else \ifuni \else
		\errmessage{Chyba nastaveni fakulty}
	\fi \fi \fi \fi \fi \fi \fi
}

% Nastaveni a kontrola typu prace
\newcommand{\nastavtyp}[1]{
	\newcommand{\typ}{#1}
	
	\newif\ifbp \let\ifbp\iffalse
	\newif\ifdp \let\ifdp\iffalse
	\newif\ifsm \let\ifsm\iffalse
	
	\ifthenelse{\equal{#1}{BP}}{\let\ifbp\iftrue}{}
	\ifthenelse{\equal{#1}{DP}}{\let\ifdp\iftrue}{}
	\ifthenelse{\equal{#1}{SM}}{\let\ifsm\iftrue}{}
	
	\ifbp \else \ifdp \else \ifsm \else
		\errmessage{Chyba nastaveni typu prace}
	\fi \fi
}

% Nastaveni roku
\newcommand{\nastavrok}[1]{
	\newcommand{\rok}{#1}
}

% Nastaveni jmena
\newcommand{\nastavautora}[1]{
	\newcommand{\autor}{#1}
}

% Nastaveni nazvu
\newcommand{\nastavnazevcz}[1]{
	\newcommand{\nazevcz}{#1}
}
\newcommand{\nastavnazeven}[1]{
	\newcommand{\nazeven}{#1}
}

% Nastaveni abstraktu
\newcommand{\nastavabstraktcz}[1]{
	\newcommand{\abstraktcz}{#1}
}
\newcommand{\nastavabstrakten}[1]{
	\newcommand{\abstrakten}{#1}
}

% Nastaveni klicovych slov
\newcommand{\nastavklicovaslovacz}[1]{
	\newcommand{\klicovaslovacz}{#1}
}
\newcommand{\nastavklicovaslovaen}[1]{
	\newcommand{\klicovaslovaen}{#1}
}

% Nastaveni a kontrola jazyka
\newcommand{\nastavjazyk}[1]{
	\newcommand{\jazyk}{#1}
	
	\newif\ifczech   \let\ifczech\iffalse
	\newif\ifenglish \let\ifenglish\iffalse
	
	\ifthenelse{\equal{#1}{CZ}}{\let\ifczech\iftrue}{}
	\ifthenelse{\equal{#1}{EN}}{\let\ifenglish\iftrue}{}
		
	\ifczech \else \ifenglish \else
		\errmessage{Chyba nastaveni jazyka}
	\fi \fi
	
	\ifczech
		\usepackage[czech]{babel}
		% Vlastni definice nazvu
		\addto\captionsczech{\renewcommand{\contentsname}{\MakeTextUppercase{Obsah}}}
		\addto\captionsczech{\renewcommand{\refname}{\MakeTextUppercase{Seznam použité literatury}}}
		\addto\captionsczech{\renewcommand{\listfigurename}{\MakeTextUppercase{Seznam obrázků}}}
		\addto\captionsczech{\renewcommand{\listtablename}{\MakeTextUppercase{Seznam tabulek}}}
		\addto\captionsczech{\renewcommand{\figurename}{Obr.}}
		\addto\captionsczech{\renewcommand{\tablename}{Tab.}}
	\else \ifenglish
		\usepackage[english]{babel}	
		% Vlastni definice nazvu
		\addto\captionsenglish{\renewcommand{\contentsname}{\MakeTextUppercase{Table of Contents}}}
		\addto\captionsenglish{\renewcommand{\refname}{\MakeTextUppercase{References}}}
		\addto\captionsenglish{\renewcommand{\listfigurename}{\MakeTextUppercase{List of Figures}}}
		\addto\captionsenglish{\renewcommand{\listtablename}{\MakeTextUppercase{List of Tables}}}
		\addto\captionsenglish{\renewcommand{\figurename}{Fig.}}
		\addto\captionsenglish{\renewcommand{\tablename}{Tab.}}
	\fi \fi
}


% Nastaveni vertikalniho odsazeni nad rovnicemi/soustavami rovnic (prvni parametr),
% a pod (druhy parametr)
\newcommand{\nastavmezerukolemrovnic}[2]{
	\let\oldequation=\equation
	\let\endoldequation=\endequation
	\renewenvironment{equation}{\vspace{#1}\begin{oldequation}}{\end{oldequation}\vspace{#2}}
	
	\let\oldeqnarray=\eqnarray
	\let\endoldeqnarray=\endeqnarray
	\renewenvironment{eqnarray}{\vspace{#1}\begin{oldeqnarray}}{\end{oldeqnarray}\vspace{#2}}
}

% Nastaveni vertikalniho odsazeni nad tabulkami (prvni parametr),
% a pod (druhy parametr)
\newcommand{\nastavmezerukolemtabulek}[2]{
	\let\oldtable=\table
	\let\endoldtable=\endtable
	\renewenvironment{table}{\vspace{#1}\begin{oldtable}}{\end{oldtable}\vspace{#2}}
}

% Nastaveni vertikalniho odsazeni nad obrazky (prvni parametr),
% a pod (druhy parametr)
\newcommand{\nastavmezerukolemobrazku}[2]{
	\let\oldfigure=\figure
	\let\endoldfigure=\endfigure
	\renewenvironment{figure}{\vspace{#1}\begin{oldfigure}}{\end{oldfigure}\vspace{#2}}
}


% ============================================================================ %
% STRANA S PROHLASENIM

\newcommand{\prohlaseni}{{
	\clearpage
	\thispagestyle{empty}
	\ifenglish \nm{THESIS AUTHOR STATEMENT} \fi
	\textbf{Prohlašuji, že}
	\begin{itemize}
		\setlength{\parskip}{0pt}
		\setlength{\itemsep}{0pt}
		\setstretch{1.05}
		\item{beru na vědomí, že odevzdáním \ifbp bakalářské \else \ifdp diplomové \fi \fi práce souhlasím se zveřejněním své práce podle zákona č. 111/1998 Sb. o vysokých školách a o změně a doplnění dalších zákonů (zákon o vysokých školách), ve znění pozdějších právních předpisů, bez ohledu na výsledek obhajoby;}
		\item{beru na vědomí, že \ifbp bakalářské \else \ifdp diplomové \fi \fi práce bude uložena v elektronické podobě v univerzitním informačním systému dostupná k prezenčnímu nahlédnutí, že jeden výtisk \ifbp bakalářské \else \ifdp diplomové \fi \fi práce bude uložen v příruční knihovně \iffai Fakulty aplikované informatiky. \else \iffame Fakulty managementu a ekonomiky. \else \iffhs Fakulty humanitních studií. \else \ifflkr Fakulty logistiky a krizového řízení. \else \iffmk Fakutly mutimediálních komunikací. \else \ifft Fakulty technologické. \else \ifuni Univerzitního institutu. \if \fi \fi \fi \fi \fi \fi \fi \fi Univerzity Tomáše Bati ve Zlíně a jeden výtisk bude uložen u vedoucího práce; }
		\item{byl/a jsem seznámen/a s tím, že na moji \ifbp bakalářskou \else \ifdp diplomovou \fi \fi práci se plně vztahuje zákon č. 121/2000 Sb. o právu autorském, o právech souvisejících s právem autorským a o změně některých zákonů (autorský zákon) ve znění pozdějších právních předpisů, zejm. § 35 odst. 3;}
		\item{beru na vědomí, že podle § 60 odst. 1 autorského zákona má UTB ve Zlíně právo na uzavření licenční smlouvy o užití školního díla v rozsahu § 12 odst. 4 autorského zákona;}
		\item{beru na vědomí, že podle § 60 odst. 2 a 3 autorského zákona mohu užít své dílo – \ifbp bakalářskou \else \ifdp diplomovou \fi \fi práci nebo poskytnout licenci k~jejímu využití jen připouští-li tak licenční smlouva uzavřená mezi mnou a Univerzitou Tomáše Bati ve Zlíně s~tím, že vyrovnání případného přiměřeného příspěvku na úhradu nákladů, které byly Univerzitou Tomáše Bati ve Zlíně na vytvoření díla vynaloženy (až do jejich skutečné výše) bude rovněž předmětem této licenční smlouvy;}
		\item{beru na vědomí, že pokud bylo k vypracování \ifbp bakalářské \else \ifdp diplomové \fi \fi práce využito softwaru poskytnutého Univerzitou Tomáše Bati ve Zlíně nebo jinými subjekty pouze ke~studijním a výzkumným účelům (tedy pouze k~nekomerčnímu využití), nelze výsledky \ifbp bakalářské \else \ifdp diplomové \fi \fi práce využít ke komerčním účelům;}
		\item{beru na vědomí, že pokud je výstupem \ifbp bakalářské \else \ifdp diplomové \fi \fi práce jakýkoliv softwarový produkt, považují se za součást práce rovněž i zdrojové kódy, popř. soubory, ze kterých se projekt skládá. Neodevzdání této součásti může být důvodem k~neobhájení práce.}
	\end{itemize}
	
	\bigskip
	
%	\clearpage
%	\thispagestyle{empty}
	
	\textbf{Prohlašuji,}
	
	\begin{itemize}
		\setlength{\parskip}{0pt}
		\setlength{\itemsep}{0pt}
		\setstretch{1.05}
		\item{že jsem na \ifbp bakalářské \else \ifdp diplomové \fi \fi práci pracoval samostatně a použitou literaturu jsem citoval. V případě publikace výsledků budu uveden jako spoluautor.}
		\item{že odevzdaná verze \ifbp bakalářské \else \ifdp diplomové \fi \fi práce a verze elektronická nahraná do IS/STAG jsou totožné.}
	\end{itemize}
	
	\bigskip
	
	Ve Zlíně \hspace{7.2cm}\dots\dots\dots\dots\dots\dots\dots\dots\dots\dots
	
	\hspace{10.4cm}podpis autora
}}

% ============================================================================ %
